(講個笑話：香港樓巿) 台山核電站裝入核燃料 開始試運行階段

【距港130公里】台山核電站裝入核燃料 開始試運行階段

距離香港130公里、曾被指發電系統組件在測試中破裂的廣東台山核電站1號機組，昨日獲國家核安全局批准首次裝入核燃料，隨即在昨晚開始進行第一組核燃料組件裝載操作。

據台山核電站所屬的中廣核集團所發佈的消息指，昨日下午，中國生態環境部副部長、國家核安全局局長劉華，在北京向台山核電合營有限公司頒發了該機組首次裝料批准書。經過華南核與輻射安全監督站現場核實1號機組滿足裝料條件後，簽字放行。台山核電廠1號機組於當晚8時18分開始進行第一組核燃料組件裝載操作。

據悉，在這一階段，全新的核燃料組件被裝入反應堆堆芯，標誌着核電機組轉入帶核試運行階段。截至目前，國內在建三代核電項目中只有台山獲得首次裝料批准。

台山核電站位於廣東省台山市赤溪鎮，規劃建設六台壓水堆核電機組。一期工程建設兩台單機容量為175萬千瓦的核電機組，這也是世界上單機容量最大的核電機組。台山核電1號機組於2009年開工建設，2號機組於2010年開工建設，分別是全球第三、四台開工建設的EPR（European Pressurized Reactor）三代壓水堆核電機組，由中廣核集團、法國電力集團和粵電集團共同投資組建的台山核電合營有限公司負責建設和運營。

去年12月，傳真社（FactWire）曾引述消息報道，台山核電站1號機組其中一件發電系統組件在投產前的測試中破裂，核電站投產時間未明。中廣核集團隨後回應指，試驗結果「符合設計要求」，又稱有缺陷的組件與核安全無關，公司會更換該組件，並會穩妥推進項目建設。

澎湃新聞網

傳真社，多謝🙏🏻

就黎全港剷囉

買機票搵定屋
佢一爆就向當地政府申請永久居
原居地已不適合居住

無五毛推

金山阿伯以後無故鄉返！

法國佬好似停哂呢款核電機組既operation
安全程度自己諗

鼓油？

香港人死硬

真係想知,法國佬係咪每個都有份參與

法國核電醜聞 台山廠或須報廢

US EPR plans suspended

EDF may need to replace Flamanville reactor lid in few years-ASN report

屌你老尾支那佬真係好撚戇鳩
自己成日撩事鬥非,但係又瘋狂喺海邊起核電廠

係河或海附近好似最主要作用係冷凍
但支共真係好憎廣東人

近海省份就係得廣東特別多

爆都唔會比你知啦 到你知個陣已經GG

如果有第三次世界大戰，資金會調離石油、黄金及虛擬貨幣市場，港樓就成為全球避險資產，一百萬一呎
訓啦，成班柒頭死傻淡

EPR反應堆裝載的核燃料輻射量屬全球最高，例如台山廠每台內含幅射物質總量是福島第一號機組的三倍，所以一旦容器破裂，後果不堪設想。

出事的壓力容器頂蓋和底部均由阿海琺的下屬工廠在法國鍛造，它用同一套程序鍛造供貨給台山兩台機組，所以法國出事等於中國出事。經過三個月進一步測試，法國核安全局主席 Pierre-Franck Chevet本月正式表示：「這是影響核電站關鍵部件的嚴重異常情況，除非有令我滿意的解決方案，我可能會終止項目。」

法國佬自己design完係起時都發現有問題

偉大既支那又自己運行左
台山呢個睇怕真係計時炸彈

廣東上海都多
北京就得個實驗室

星期一

依加知都冇用
你叫香港去查
立會班保皇狗一定ban

唔好查

香港 RIP

噉就大撚鑊啦！

其實點解好似淨係廣東省特別多核電廠？
北方唔見有，定係北方佬特登起哂係南方？

廣東人有種反抗DNA
所以支共就乜狗屎垃圾（包括低端人口）都塞晒落廣東

無撚計 啲中共仆街高官
全部係中南海 天津 北京

驚死到仆街

揀啲最南方既
爆起上黎都關自己撚事

又可以污染埋其他國家

班仆街北佬好心咁凍就起核電啦,又唔使燒煤搞到成個亞洲空氣差